
接触解析に用いる接触面ペアの定義

1行目

```
!CONTACT PAIR, NAME=<name> [,optional parameter]
```

| パラメータ  |                  |
|:------------|:-----------------|
|`NAME`       |接触ペア名（必須）|
|`TYPE`       |タイプ（省略可）  |

| パラメータ名  |パラメータ値  |内 容           |
|:--------------|:-------------|:---------------|
|`NAME`         |&lt;name&gt;  |接触ペア名      |
|`TYPE`         |`NODE-SURF`   |スレーブ面は節点グループ<br/>マスター面は面グループ（デフォルト）|
|               |`SURF-SURF`   |スレーブ面、マスター面とも面グループ|

2行目以降

```
（2行目以降）SLAVE_GRP, MASTER_GRP
（以下同様）
```

| 変数名       | 属性  | 内容                         |
|:-------------|:------|:-----------------------------|
| `SLAVE_GRP`  | C     | スレーブ面の節点/面グループ名|
| `MASTER_GRP` | C     | マスター面の面グループ名     |

注意

-   解析時にメッシュの細分化(REFINE)を行う場合は、必ず「`TYPE=SURF-SURF`」を用いること。
-   「`TYPE=SURF-SURF`」を用いる場合でも、FrontISTRの内部における接触アルゴリズムは点対面のアルゴリズムとなる。

参考

-   「`TYPE=SURF-SURF`」を用いた場合、FrontISTRの内部において、スレーブの面グループから節点グループが自動生成され、節点グループと面グループの接触面ペアに変換される。
-   自動生成される節点グループのグループ名は、もとのスレーブ面のグループ名の先頭に「`FSTR_S2N_`」を付加したものとなる。

